# XPath Assessment Questions
# Format: YAML-like structure for easy editing
# Difficulty: Easy (8), Medium (8), Hard (4)

test_name: "XPath Knowledge Assessment"
test_description: "Evaluating XPath concepts, HTML element location, and Playwright integration"

questions:
  # EASY QUESTIONS (1-8)
  - id: 1
    text: "What does XPath stand for?"
    type: "SINGLE_CHOICE"
    difficulty: "easy"
    score: 1
    options:
      - text: "XML Path Language"
        correct: true
      - text: "External Path Language"
        correct: false
      - text: "Extensible Path Locator"
        correct: false
      - text: "XML Programming Language"
        correct: false

  - id: 2
    text: "Which XPath expression selects all div elements in the document?"
    type: "SINGLE_CHOICE"
    difficulty: "easy"
    score: 1
    options:
      - text: "//div"
        correct: true
      - text: "/div"
        correct: false
      - text: "//div[*]"
        correct: false
      - text: "./div"
        correct: false

  - id: 3
    text: "Which of the following are valid XPath axes? (Multiple Choice)"
    type: "MULTIPLE_CHOICE"
    difficulty: "easy"
    score: 1
    options:
      - text: "child"
        correct: true
      - text: "parent"
        correct: true
      - text: "ancestor"
        correct: true
      - text: "sibling"
        correct: false
      - text: "following-sibling"
        correct: true

  - id: 4
    text: "What is the correct XPath to select an element with id='submit-btn'?"
    type: "SINGLE_CHOICE"
    difficulty: "easy"
    score: 1
    options:
      - text: "//*[@id='submit-btn']"
        correct: true
      - text: "//[@id='submit-btn']"
        correct: false
      - text: "//*[id='submit-btn']"
        correct: false
      - text: "//id='submit-btn'"
        correct: false

  - id: 5
    text: "How do you select an element with class name 'error-message' using XPath?"
    type: "SINGLE_CHOICE"
    difficulty: "easy"
    score: 1
    options:
      - text: "//*[@class='error-message']"
        correct: true
      - text: "//class='error-message'"
        correct: false
      - text: "//*[class='error-message']"
        correct: false
      - text: "//error-message"
        correct: false

  - id: 6
    text: "Which XPath functions can be used to locate elements by text? (Multiple Choice)"
    type: "MULTIPLE_CHOICE"
    difficulty: "easy"
    score: 1
    options:
      - text: "text()"
        correct: true
      - text: "contains()"
        correct: true
      - text: "normalize-space()"
        correct: true
      - text: "get-text()"
        correct: false
      - text: "starts-with()"
        correct: true

  - id: 7
    text: "What does the XPath expression '//button[1]' select?"
    type: "SINGLE_CHOICE"
    difficulty: "easy"
    score: 1
    options:
      - text: "The first button element in each parent context"
        correct: true
      - text: "All button elements in the document"
        correct: false
      - text: "Only the first button in the entire document"
        correct: false
      - text: "The button with id='1'"
        correct: false

  - id: 8
    text: "Which XPath expression selects all anchor tags with an href attribute?"
    type: "SINGLE_CHOICE"
    difficulty: "easy"
    score: 1
    options:
      - text: "//a[@href]"
        correct: true
      - text: "//a[href]"
        correct: false
      - text: "//a/href"
        correct: false
      - text: "//a[@href='*']"
        correct: false

  # MEDIUM QUESTIONS (9-16)
  - id: 9
    text: "Given nested structure: <div><ul><li><span>Item</span></li></ul></div>, which XPath selects the span inside the third li? (Multiple Choice)"
    type: "MULTIPLE_CHOICE"
    difficulty: "medium"
    score: 2
    options:
      - text: "//div/ul/li[3]/span"
        correct: true
      - text: "//div/ul/li/span[3]"
        correct: false
      - text: "//span[3]"
        correct: false
      - text: "//li[3]//span"
        correct: true

  - id: 10
    text: "How do you select all visible elements with class 'item' (not hidden by CSS)?"
    type: "SINGLE_CHOICE"
    difficulty: "medium"
    score: 2
    options:
      - text: "//*[@class='item' and not(contains(@style, 'display:none') or contains(@style, 'display: none'))]"
        correct: true
      - text: "//*[@class='item' and @visible='true']"
        correct: false
      - text: "//*[@class='item'][@visible]"
        correct: false
      - text: "//*[@class='item' and @style!='display:none']"
        correct: false

  - id: 11
    text: "Which XPath techniques can help locate elements with dynamic or partial class names? (Multiple Choice)"
    type: "MULTIPLE_CHOICE"
    difficulty: "medium"
    score: 2
    options:
      - text: "contains(@class, 'partial-name')"
        correct: true
      - text: "starts-with(@class, 'prefix')"
        correct: true
      - text: "ends-with(@class, 'suffix')"
        correct: true
      - text: "@class='*partial*'"
        correct: false
      - text: "matches(@class, 'pattern')"
        correct: false

  - id: 12
    text: "For HTML: <table><tr><td>A</td><td>B</td></tr><tr><td>C</td><td>D</td></tr></table>, which XPath selects 'D'? (Multiple Choice)"
    type: "MULTIPLE_CHOICE"
    difficulty: "medium"
    score: 2
    options:
      - text: "//table/tr[2]/td[2]"
        correct: true
      - text: "//table/tr/td[4]"
        correct: false
      - text: "//td[text()='D']"
        correct: true
      - text: "//table//td[last()]"
        correct: false

  - id: 13
    text: "How do you select an element that contains specific text but also has nested elements? Example: <div>Hello <span>World</span></div>"
    type: "SINGLE_CHOICE"
    difficulty: "medium"
    score: 2
    options:
      - text: "//div[contains(., 'Hello') and contains(., 'World')]"
        correct: true
      - text: "//div[text()='Hello World']"
        correct: false
      - text: "//div[contains(text(), 'Hello World')]"
        correct: false
      - text: "//div[.='Hello World']"
        correct: false

  - id: 14
    text: "Which XPath approaches can select the parent of a known element? (Multiple Choice)"
    type: "MULTIPLE_CHOICE"
    difficulty: "medium"
    score: 2
    options:
      - text: "//span[@id='child']/.."
        correct: true
      - text: "//span[@id='child']/parent::*"
        correct: true
      - text: "//span[@id='child']/ancestor::*[1]"
        correct: true
      - text: "//span[@id='child']/up"
        correct: false
      - text: "parent(//span[@id='child'])"
        correct: false

  - id: 15
    text: "For HTML with multiple elements having the same class, how do you select the last one?"
    type: "SINGLE_CHOICE"
    difficulty: "medium"
    score: 2
    options:
      - text: "(//div[@class='item'])[last()]"
        correct: true
      - text: "//div[@class='item'][last()]"
        correct: false
      - text: "//div[@class='item' and position()=last()]"
        correct: false
      - text: "//div[@class='item'][-1]"
        correct: false

  - id: 16
    text: "How can you locate a button by its text content 'Submit' regardless of extra whitespace?"
    type: "SINGLE_CHOICE"
    difficulty: "medium"
    score: 2
    options:
      - text: "//button[normalize-space(text())='Submit']"
        correct: true
      - text: "//button[text()='Submit']"
        correct: false
      - text: "//button[trim(text())='Submit']"
        correct: false
      - text: "//button[contains(text(), 'Submit')]"
        correct: false

  # HARD QUESTIONS (17-20)
  - id: 17
    text: "In Playwright, which methods can be used to wait for an element located by XPath before interacting with it? (Multiple Choice)"
    type: "MULTIPLE_CHOICE"
    difficulty: "hard"
    score: 3
    options:
      - text: "page.waitForSelector('xpath=//button[@id=\"submit\"]')"
        correct: true
      - text: "page.locator('xpath=//button[@id=\"submit\"]').waitFor()"
        correct: true
      - text: "page.waitForXPath('//button[@id=\"submit\"]')"
        correct: false
      - text: "page.locator('//button[@id=\"submit\"]').waitFor({ state: 'visible' })"
        correct: true
      - text: "page.wait_for_element('xpath=//button[@id=\"submit\"]')"
        correct: false

  - id: 18
    text: "How do you locate an element inside an iframe using Playwright and XPath?"
    type: "SINGLE_CHOICE"
    difficulty: "hard"
    score: 3
    options:
      - text: "const frame = page.frame({ name: 'frameName' }); await frame.locator('//input[@id=\"field\"]').click();"
        correct: true
      - text: "await page.locator('//iframe[@name=\"frameName\"]//input[@id=\"field\"]').click();"
        correct: false
      - text: "await page.locator('xpath=//iframe//input[@id=\"field\"]').click();"
        correct: false
      - text: "await page.switchFrame('frameName').locator('//input[@id=\"field\"]').click();"
        correct: false

  - id: 19
    text: "In Playwright, which wait strategies should you use when dealing with nested elements inside iframes that load dynamically? (Multiple Choice)"
    type: "MULTIPLE_CHOICE"
    difficulty: "hard"
    score: 3
    options:
      - text: "Wait for the iframe to be attached: page.frameLocator('iframe').waitFor()"
        correct: false
      - text: "Wait for the specific element inside iframe: page.frameLocator('iframe').locator('//div').waitFor()"
        correct: true
      - text: "Use waitForLoadState on the frame: frame.waitForLoadState('domcontentloaded')"
        correct: true
      - text: "Chain locators with automatic waiting: page.frameLocator('iframe').locator('//div').click()"
        correct: true
      - text: "Use page.waitForTimeout() with fixed delay"
        correct: false

  - id: 20
    text: "Given nested iframes: <iframe id='outer'><iframe id='inner'><div class='target'>Text</div></iframe></iframe>, what is the correct Playwright code to interact with the target div?"
    type: "SINGLE_CHOICE"
    difficulty: "hard"
    score: 3
    options:
      - text: "await page.frameLocator('#outer').frameLocator('#inner').locator('//div[@class=\"target\"]').click();"
        correct: true
      - text: "await page.locator('xpath=//iframe[@id=\"outer\"]//iframe[@id=\"inner\"]//div[@class=\"target\"]').click();"
        correct: false
      - text: "const frame = page.frame({ selector: '#outer' }).frame({ selector: '#inner' }); await frame.locator('//div[@class=\"target\"]').click();"
        correct: false
      - text: "await page.frameLocator('xpath=//iframe[@id=\"outer\"]//iframe[@id=\"inner\"]').locator('//div[@class=\"target\"]').click();"
        correct: false
